香港經濟步入衰退

香港持續四個多月的反《逃犯條例》修訂抗議活動和中美貿易戰，令香港經濟情況嚴峻。香港政府統計處10月31日公佈本年度第三季本地生產總值預先估計數字，較去年同期下跌2.9%，是2009年全球金融危機以來，首次錄得季度按年跌幅。
自6月中開始，香港圍繞《逃犯條例》修訂的爭議從相對和平的集會遊行，逐步演變成激烈和暴力的警民衝突，抗議地點“遍地開花”，多處出現催淚彈和汽油彈，香港地鐵和被指“親中”的商店成為暴力示威者衝擊的目標。
徐家健認為，抗議事件短期內不會令香港經濟前景出現長遠隱憂，因為在示威事件過後，遊客和消費等方面均可以好快恢復，但如果事件拖延至新年過後，經歷另一個半年，屆時經濟會否很差，就值得關注。
香港浸大學者麥萃才認為，這次政治事件暫停不代表解決了社會潛在問題，“或多或少影響到心理”，如果風波很快平息，遊客方面或許能夠回復過往水準，但如果香港社會持續不穩定，則會影響形象和聲譽，一旦香港作為金融中心的可信度受影響，就不排除影響外資決定是否在香港集資，或是令在港資產流向其他地方。

繼續努力！